\mag=1200
\documentclass{amsart}
\usepackage{amssymb,amscd}
\textwidth=130mm
\advance\hoffset by -1in
\advance\voffset by -1in


\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}


\title{Эвристический метод поиска неподвижной точки в детерминированной игре с полной информацией}
\author{А.~Е. Афанасьева, С.~А. Афонин}
\address{Московский государственный университет, Москва}
\email{serg@msu.ru}

\begin{document}
\maketitle
Теоретико-игровые модели широко используются для описания различных
практических задач, в частности, в области экономики. Для
детерминированных игр с полной информацией теоретически возможно
построение оптимальной стратегии каждого участника игры, но при
достаточно большом числе альтернатив, которые имеются у участников,
построение полного дерева игры является практически
невозможным. Классическим примером игры, для которой оптимальная
стратегия неизвестна, являются шахматы.

В данной работе предпринимается попытка формализации подхода,
предложенного М.М.~Ботвинником для построения плана игры в заданной
позиции и отражающего, в некотором смысле, особенности мышления
человека. Основным объектом этого метода является цепочка, которая
порождается последовательностью ходов (траекторией движения фигуры),
направленной на достижение какой-либо цели. Для реализации цепочки
могут потребоваться вспомогательные действия, связанные с некоторыми
полями основной траектории, например, защита поля на
траектории. Аналогично описываются действия соперника, направленные на
предотвращение достижения цели цепочки, что приводит к рекурсивному
определению цепочки. Каждая цепочка описывает возможное развитие игры в
случае выбора игроком данной цели. Заметим, что оценка цепочки зависит от стоимости фигур, которые участвуют при реализации данной цепочки. В то же время стоимость фигуры зависит от оценки цепочек, в которых она задействована. Изменение стоимости фигуры может повлечь за собой изменение структуры цепочек или даже их исчезновение. 
Представление позиции~---
это набор взаимозависимых цепочек, изменение которого невыгодно ни
одной из сторон.

В докладе предлагается формализация понятия цепочки и представления позиции. Доказывается существование представления позиции и рассматриваются возможные эвристические методы его нахождения.


% {\bf Теорема.}
% {\sl Формулировки теорем, предложений и проч. набираются наклонным шрифтом.}

% Список литературы, если его наличие необходимо, оформляется при помощи 
% стандартных средств \LaTeX\ (окружение {\tt thebibliography}).


\end{document}
